【美國之音】中國移動是華為最大股東 可能是特洛伊木馬

上星期美國《國家利益》網站一篇報導說，華為在台灣市場上仍然十分活躍，不僅有旗艦店，華為產品在民間使用仍然相當普遍，和解放軍及中國公安部有密切關係、中國國企中國移動為其最大股東的華為，可能是“藏在台灣的'特洛伊木馬'”，也成為台灣的國安漏洞。

對此，美台商業協會會長韓儒伯(Rupert Hammond-Chambers)說，台灣政府已經說明政府部門禁止使用華為設備，至於民間部分，就必須自己考量風險。

韓儒伯舉英國的例子表示，美國基於國安風險也會希望盟友不要使用華為設備，他說，即便原來英國電信已經決定採購華為設備，也因為美國的壓力被迫全部取消，銀行卻必須吸收損失，台灣也會面臨同樣的壓力，如果要和美國合作，就不能使用華為產品，“如果你要和我們互動就不能有這些東西在你的系統裡，否則我們不會和你交往。”

至於民間對華為產品的使用是否有風險及如何管理，韓儒伯說，他不認為以政府力量來禁止是一個可行的辦法，但政府可以做的是教育和告知人民，華為產品不安全，使用上有風險，讓人民自己做決定，從國家的層次來說也一樣，美國要台灣知道，華為的設備有安全風險，一旦使用“將會為美台關係造成負面影響”，台灣必須自己做決定。

華為本身已經夠伏... 已經唔係木馬

台灣就等被統一啦.
台灣D 人根本就天真過天真嬌. (其實同香港人當年一樣 )

凡係支那企業打骰都當共諜就得
講到發現新大陸咁樣

成個香港做板都學唔精

其實而家d 商界人仕同當年d 廠佬一樣.
歷史是不斷重覆.